(回帶有圖) 香港進口貨櫃藏109把槍 台破大型軍火走私案

香港進口貨櫃藏109把槍 台破大型軍火走私案
2018年05月05日(六) 23:24更新

台灣警方和海關聯手破獲一宗當地近10年最大的槍械走私案，在一個從香港運到台灣的貨櫃中，查獲共109支制式長短槍及12000多發子彈，拘捕6人。台灣警方估計該批槍械巿值約5000萬元（新台幣‧下同，約1250萬港元），從東南亞流出，輾轉運入台灣，正追查其源頭。因涉案槍支火力強大，足以壓制台灣警員的佩槍，數量更足夠裝備一個步兵連，引起當局高度重視。

基隆海關4月29日查驗一個來自香港的貨櫃，內有兩部大型啤機。關員在啤機內發現夾藏了大批槍支和子彈，立即通知警方。海關與刑事局、調查局、基隆警方等單位共組專案小組調查，經多日埋伏監視，周五（4日）發現24歲陳姓男子出面取貨，決定採取行動。警方出動便衣探員及霹靂小組（類似香港飛虎隊），跟蹤陳男將貨品帶到新北市三峽一個倉庫，隨即將陳男及另五人一網成擒。

行動中警方共查獲短槍102支、長槍5支、衝鋒槍1支、霰彈槍1支，分屬32個廠牌，還有各式子彈共12378發。其中82支槍的槍身號碼被磨損，來源未明。刑事局指出，台灣制式長槍每支黑市價約120萬元至150萬元（約30萬至37.5萬港元），制式短槍約30萬至50萬元（約7.5萬至12.5萬港元）。

陳男報稱無業，在網上找工作時認識一名來歷不明的男子，對方稱給他10多萬新台幣酬勞，要他到貨櫃場「取貨」，表示貨物有可能是毒品或槍械。雙方用Facebook私訊連絡取貨事宜，他稱對貨櫃內具體藏了甚麼並不知情，又指其餘5人是到場幫忙搬貨。

刑事局指出，該貨櫃以大陸廣州一家物流公司名義出口，啤機在香港裝貨櫃船運到基隆，當局相信該物流公司非實際出貨人，真正出貨人身份尚待透過兩岸管道進一步追查。

刑事局亦指出，台灣今年底將舉辦直轄市長選舉，不排除有不法集團走私大批槍械入台，企圖干擾選舉。

所謂制式槍械是指軍警人員統一裝備的槍械。台警分析，民間無能力出口大批制式槍枝，疑是執法單位流出，研判應是由東南亞國家出口，其中黑槍氾濫的菲律賓可能性較高。台灣有律師指，走私槍械在台灣是違反槍炮刀械管制條例，若槍械用作犯罪用途，最高刑罰為死刑，併科新台幣5000萬元罰金。

原來葵涌貨櫃碼頭收埋咁多正野 好撚正啊

幾廿萬一枝槍

黑市價搶錢
但係香港人應該比得起

發夢見到deepweb唔洗咁貴 3000已經有交易

運到入去，收埋係秘密地方
入侵台灣時就變左做特種部隊武器庫

屌你老母 係時候去碼頭 尋寶
上次聽坡仔裝甲車 都係經香港 仲上哂報紙

中共怕無左香港做轉口入唔到貨？

2018年架 好似

智障仔

出貨

其實講槍真係唔會夠個港共同支共黎(大把錢同合法入口)
始終不同於其他地方革命，可以得到軍武支持

不分化不督灰不割席
不被捕不受傷不流血
830重光 胡忠 831 民陣 901和你塞 90203 大三罷！

香港一直都係武器轉運港
好多香港政府都知，而海關係唔會查個d櫃

【台灣手足入】九月一齊齊去西門町鳩叫

(回帶) 葵涌貨櫃碼頭曾經走私軍火 2,800枝機槍 戰機 裝甲車

得碼頭，得香港！

[必睇][香城攻略]星期日除左入機場涼冷氣即興去旅行，仲可以遊山玩水！！！！

早排太古鎗擊案果支好似平好多喎

guns, lots of guns

幾平

其實一支槍好鬼貴㗎 其實一支槍好鬼貴㗎

屌香港出口都check唔撚到on9

你覺得係check唔到？

係知道都唔check姐

阿爺d軍火都敢搞？想比人抄家？

Btw 爺你老母咩

爺爺爺爺爺爺爺爺

支那韓國魚攪唔掂就想攪亂台灣

體社署外抗議要求支援被捕社工
2019-08-30 HKT 10:52

反送中社福聯合陣線早上到位於灣仔胡忠大廈的社署總部抗議，要求社署保障被捕社工、支援社工就反修例事件進行的人道救援、以及支援未成年被捕人士等。

有社工說，至今有12名社工在衝突現場進行人道工作時以非法結集罪被捕，他認為警方做法荒謬，應該停止在有社福中心等地方施放催淚煙。

另外，組織表示，早前有年輕示威者在深水埗被捕後，警方拒絕讓社工提供支援及陪同前往警署，他們認為此舉嚴重剝奪對未成年被捕者的支援權利，絕不能夠接受。

現場有數十人參與，又高叫口號，要求社署署長與在場人士公開對話

由今朝到0830到而家,署長話見又話有誠意。結果餓到我地而家係胡忠8樓,社署點解唔肯見社工。

咁你而家出黎未

唔知有冇人係香港用過Silk road d product

運到入嚟嘅話
洗係呢啲地方買

好多時汽槍仲貴過真槍

香港要呢D人材！

點解唔係台灣運嚟香港
咁先可以吹大啲丫嘛

呢個價就合理好多

其實菲律賓都多：